其實這不怪誰

其實這不能怪誰 只是我剛好錯過了
剛好錯過了你最敢愛的年紀
剛好在你最受傷的時候岀現
剛好不是你的最愛而已

大雨天在屋檐下站的我倆 看着雨
你拿着壞了的傘 在便利商店門外 呆等了許久
我鼓起勇氣 問了一句 「要一起走嗎？」
你看向我的傘 猶豫了片刻
這片刻對我而言卻尤如幾輩子般漫長
向來焦急的我 等不到確實的回應 害怕受傷
想逃走 卻又不甘心
終於等來了你淡淡的一句 「好」

傘下女孩興奮的自有自說 想打破男孩的寧靜
她不解 也困惑 男孩沉默下的腦袋 到底在想什麼
從屋檐走到了巴士站 女孩再也忍不住內心的疑問
抬頭卻看見 發呆的男孩 順着他的視線看去
看見對面巴士站 也坐了一個女孩子 手𥚃拿着跟男孩一樣的傘...

同樣是便利商店門外的屋檐 同樣是下着大雨
不同的是他身傍多了一個女孩
男孩面上多了一份清澀 少了一份冷漠
舉起手上的傘熾熱地看向那個陌生的女孩 問道「要一起走嗎？」

女孩也終於明白為什麼男孩傘壞了卻不扔掉
也明白男孩沉默下到底在想些什麼
女孩默然轉身看向身後的路
看向已經不能清楚看到的便利商店
咬緊下唇 努力不讓眼框中打轉的熱淚流下
她害怕被男孩發現她的傷心 但顯然她想多了
忍下眼淚 再次轉身看向男孩
男孩依然停留於他自己的思緒當中

女孩輕聲叫道「喂」這時巴士也到站了
男孩走上車 女孩猶豫了 卻還是跟上車了
車上女孩不再自有自說 什到不敢再說
男孩再說什麼 女孩也只會回應 卻不再多話
如果該沉默的就讓他沉默吧
如果該錯過就讓他錯過吧
巴士終究會駛往哪裏 女孩不知道
只知道到站時 該下車的還是要下車

女孩明白她再努力再變得優秀也取替不了
她不是是他臂上的印記
也不會是他心底的那個名字